---
layout: post
id: 99
alias: op4j
tags: Java
date: 2011-09-13 01:48:42
title: op4j
---

[http://www.op4j.org/](http://www.op4j.org/)
<p>这是一个在Java中模似出函数式风格的库，示例代码如下：

<pre class="csharpcode">Calendar now = Calendar.getInstance();
  Set<Calendar> set = 
      Op.on(list).toSet().map(FnString.toCalendar(<span class="str">"dd/MM/yyyy"</span>)).removeAllNullOrTrue(FnCalendar.after(now)).get();```

这一行代码，做了很多事情：

<span id="more-99"></span>

1.  将list变为set，可去掉重复
2.  对每个元素进行转换为Date的操作
3.  去掉所有null
4.  如果某个某个元素的值在当前时间之后，选用
5.  取出符合条件的Date，得到一个Set
<p>看起来挺酷的，但其实我不太推荐在Java中使用这种伪函数式风格。毕竟是模拟出来的，用起来总觉得手脚僵硬。有时候一些很自然的需求，却无法用这种方式实现，比如：取成一个Person列表中每个人的名字，组成一个新list，不知道怎么用这个实现。

看到这些，又不自然地去想到如scala, groovy这样的语言了。
